武力鎮壓香港 中国必須全国總動員

正如美國前駐聯合國大使海利（Nikki Haley）所言：「如果中國出兵鎮壓香港，也可能會用武力控制台灣。」

簡言之，解放軍或武警部隊透過鎮壓香港來警告台灣，《反分裂國家法》出兵台灣要件以及北京未承諾放棄武力犯台，這個選項是有可能被履行的。武力鎮壓香港對解放軍將領們來說，只要執行完軍事任務即可，至於政治問題就留給中共政治局常委們去傷腦筋就好。

通常一國或一個地區失去秩序、政變或內亂，政府如果要採取武力鎮壓此一選項，軍事動員一開始，包括武裝部隊大規模移防，就會驚動該國或該地區的情報系統。各國領導人收到情資後，為了保護僑民，通常會下達撤僑命令並頒布撤僑集合點，可能動用軍艦、軍機，也可能徵召民用船舶或航空器執行撤僑任務。

解放軍軍車入港會塞爆公路

香港常住人口約有七百多萬人，當中兩百多萬人是出生在中國後移入香港的居民，外籍人士約有六十萬人左右，這當中以印尼與菲律賓人占了五成、約三十萬人左右為最大宗，澳門人六萬多人，泰國與英國各約兩萬人，印度、美國、馬來西亞、日本、加拿大與台灣等各約一萬五千人，澳洲、越南、新加坡及巴基斯坦各約一萬人；迄今僅有泰國軍方嚴陣以待。

美軍在八月二十三日穿過台灣海峽的軍艦「綠灣號」（USS Green BayLPD-20），在申請訪問香港被拒後，更改航線行駛台灣海峽，若說美國為了撤出美僑，綠灣號應會在中國未同意下，強行駛入香港。

北京如真要對香港動武，首先要動用海軍控制海上航線，以防外國軍事干涉。一旦戒嚴令下達後，將管控港珠澳大橋及深圳通往香港的各個道路，對各國在香港總領事館的安全維護也會有進一步動作。

套句香港抗議青年的話，對香港動用武力猶如天方夜譚，因為這些軍車或坦克還沒進九龍半島及港島，就會堵塞在新界上水動彈不得，畢竟香港大巴士眾多，阻隔道路不成問題。

再者，香港高樓大廈多，解放軍未到前，制高點早已被民眾占領。既然中國已將香港問題定調為美國等域外勢力介入，如果香港真爆發大規模流血衝突，那美軍正好以「人道干涉」（humanitarian intervention）為由片面介入，迅速撤僑，並同時給予異議人士庇護。解放軍一方面鎮壓香港，一方面要防範美軍，整個南部戰區還真要總動員才能因應。

解放軍總動員，十一國慶將失色

一九八九年六四事件爆發之際，許多人認為西藏、新疆與台灣都沒有掌握好此一時間趁勢宣布獨立；如今想利用中國武力鎮壓香港之際，完成當年未竟夢想的大有人在。因此，中國除了南部戰區動員起來，還有應對西藏、新疆的西部戰區、應對台灣的東部戰區，以及越南可能趁機在南海蠢蠢欲動、印度在喀什米爾與洞朗刻意挑釁，俄羅斯趁機重演珍寶島事件也讓北部戰區動員起來，再加上北京首都的防衛，中部戰區勢必也要警戒。

換言之，武力鎮壓香港，中國將進行全國總動員。如果北京指控美國涉入香港事務為真，那美國只要以一個小小的香港為槓桿，便撐起人民解放軍總動員，中國十一天安門國慶閱兵典禮還有什麼意義呢？

文 : 林廷輝

https://www.storm.mg/article/1675850

支持

後果自負

中國解放軍係唔會為國捐軀，我賭J都得。
一開戰，高階軍官第一個消息

成班高層家屬都係晒外國
一打仗全部就人質，打條毛

當前目標
914 天水圍親子大遊行
915 民陣大遊行

永不忘記淡化
721 元朗恐襲
811 新屋嶺強姦毒打
831 太子謀殺無辜平民

三大核彈港共集團永遠無法拆解

填命呀屌你老母！！

本來都唔太信太子有死人 依家反而開始信